* ### پروسه پرداخت

بطور کلی پروسه پرداخت در مراحل زیر خلاصه می‌شود :

  ۱- ارسال جزئیات پرداخت و دریافت یک توکن

  ۲- ارسال کاربر به درگاه اینترنتی

  ۳- گرفتن تأییده پرداخت با شماره ارجاع

  همچنین در نظر داشته باشید که مسیر اصلی پرداخت از طریق پی پینگ به آدرس زیر می‌باشد.
```
{path}   https://IPG.PayPing.ir/v1/payment
```
* ### مرحله دریافت توکن

این مرحله می‌تواند به ۲ صورت انحام گیرد: *پرداخت تک* و *پرداخت تسهیمی*

در پرداخت تک شما مراحل کامل یک پرداخت را بصورت یک تک پرداخت انجام می‌دهید. در ادامه متد این نوع پرداخت ارائه شده است.

* #### متد درخواست توکن (RequestToken) 

```
[POST] {path}/RequestToken
```
با استفاده از این متد و با توجه به مسیردهی فوق شما می‌توانید توکن (Token) پرداخت خود را از پی پینگ درخواست کنید.
بر این اساس اطلاعات ارسالی به پی پینگ در body بصورت زیر است :

```
{
  "ReturnUrl": "http://www.example.com/",
  "PayerName": null,
  "Description": null,
  "Amount": 1000,
  "ReferenceId": "jhg",
  "PayerIdentity": "Email or PhoneNumber"
}
```
تعریف موارد موجود در body بصورت زیر است :

`ReturnUrl` - کاربر بعداز پرداخت به این آدرسی که شما تعیین می‌کنید هدایت خواهد شد.

`PayerName` - نام پرداخت‌ کننده [اختیاری]

`Description` - توضیح پرداخت [اختیاری]

`Amount` - مبلغ به **تومان**

`ReferenceId` - شماره **فاکتور یکتا** از سمت درخواست کننده

`PayerIdentity` -  ایمیل یا شماره همراه پرداخت کننده [اختیاری]

در پرداخت تسهیمی شما می‌توانید یک پرداخت را به چند قسمت تقسیم کرده و هر قسمت را برای یک کاربر در پی‌پینگ ارسال کنید که اصطلاحاً به آن پرداخت تسهیمی گفته می‌شود.
در ادامه متد پرداخت سهیمی نشان داده می‌شود.

* #### متد درخواست توکن تسهیمی (VerifyPayment)

```
[POST] {path}/CreateMultiRequest
```

با استفاده از این متد یک توکن تسهیمی برای پرداخت خود دریافت می‌کنید. ورودی این توکن به شکل زیر است.

```
{
  "Amount": 10000,
  "Description": "123456789",
  "pairs": [{"username":"saeed", "amount": 3000},{"username":"massoud", "amount": 7000}],
  "returnurl": "http://www.google.com",
  "Type": "Payment"
}
```
که در آن pairs یک آرایه از کاربرانی است که مبالغ تسهیمی به حساب آنها واریز می‌شود. این آرایه متشکل از نام کاربری و مبلغ مورد نظر است.
دقت داشته باشید که مجموع مبلغ تسهیمی باید با مبلغ کل (Amount) برابر باشد.

خروجی هر دو متد یک توکن پرداخت خواهد بود که در اختیار شما جهت پرداخت قرار می‌گیرد. از این توکن در مرحله بعدی استفاده خواهد شد.

```
{
  "Token": "GUID", // خروجی یک توکن منحصر به فرد از نوع ذکر شده خواهد بود
}
```

* ### ارسال به درگاه (PayApi)

```
[Get] {path}/PayApi/{token}
```
با استفاده از این تابع شما با توکنی که از متد قبل دریافت کردید به صفحه پرداخت بانک هدیت می‌شوید.
لازم است بدانید باید کاربر را به آدرس فوق در مرورگر بفرستید(Redirect).
 بعداز پرداخت به همراه شماره ارجاع به صورت زیر به صفحه‌ای که در متد قبل ارسال کرده بودید ارجاع داده (POST) می‌شوید.
 همچنین RefId بصورت کوئری استرینگ (QueryString) فرستاده می‌شود.

```
ReturnUrl?RefId=XXXXXXXXXXX
```
<aside class="notice">
توجه : در این مرحله به هیچ عنوان توکن اعتبارسنجی (Authorization Token) را در هدر ارسال نکنید. این عمل به لحاظ امنیتی درست نمی‌باشد. به عبارتی این مرحله نیاز به اعتیارسنجی ندارد.
</aside>
* ### متد ارزیابی پرداخت (VerifyPayment)

```
[POST] {path}/VerifyPayment
```
با این متد شما تایید پرداخت صورت گرفته را با استفاده از شماره ارجاعی که در مرحله قبل و پس از پرداخت به شما داده شد دریافت خواهید کرد. ورودی این متد بصورت زیر است.
دقت داشته باشید **گرفتن تأییدیه پرداخت الزامی است** در غیر اینصورت از منظر پی پینگ پرداخت صحیح نیست و همچنین وجه پرداختی به مشتری برگشت داده نخواهد شد.
```
{
  "RefId": "xxxxxxxxxxx"
}
```
خروجی این تابع در صورت صحیح بودن پرداخت همان مبلغ پرداخت می‌باشد.
```
{
  "Amount": "1000", // همان مبلغ پرداخت ارسال می‌شود
}
```

* ### متد دریافت پرداخت‌های ارزیابی نشده (GetUnVerifiedPayments)

```
[Get] {path}/GetUnVerifiedPayments
```

با استفاده از توکنی که در ابتدای اعتبارسنجی دریافت کردید می‌توانید با این متد گزارشی از کلیه پرداخت‌هایی که پرداخت موفق بودند ولی تایید پرداخت آن قبلا گرفته نشده است دریافت کنید. خروجی این گزارش در صورت وجود بصورت زیر است.
```
[
  {
    "Amount": xxxxx,
    "RefId": "xxxxxxxxxxx",
    "ReferenceId": "jhg",
    "PayDate": 1485173956
  },
  {
    "Amount": xxxxx,
    "RefId": "XXXXXXXXXXX",
    "ReferenceId": "jhg",
    "PayDate": 1485364616
  }
  ....
]
```
دقت داشته باشید بعداز گرفتن لیست پرداخت‌های تأیید نشده باید آنها را بصورت **تک تک** توسط متد VerifyPayment تأیید بگیرید.
